微甜的青春之淚

白色的婚紗，幸福的婚禮，女生說沒有憧憬過肯定是騙人的，雖然沈雪緊張得徹夜無眠。

但仍是精神奕奕的面對自己人生中最重要的日子。

何沬穿上淡藍色伴娘禮服，向來素顏的她為了今天花了三小時化妝，不敢相信眼前人曾是一個會打架的粗獷女孩。

話沒說完，她便因為不習慣穿高跟鞋而跌倒了。

「何小姐，你還好嗎？」沈雪已經快忍不住要大笑了。

「我自己會起來！不用你操心，休想笑我！」

何沬也忍不住笑了，無論他們長多大，從前那稚氣還在。

今天，二零一三年在一葉中學畢業同學都出席了，來賓都在相認昔日的同學，仿佛今天是舊同學聚會。

「喂！你竟然是我們這一屆最早結婚的人啊！」

林守奕是曾追求過沈雪的男生，也是最不討老師喜愛的那種學生。

「妒忌？羨慕？趕緊交個女朋友吧！」

沈雪沒想到他會出席，有一瞬間被嚇到了，所以用不太友善的言語掩飾。

「看你這幸福的模樣，比交女朋友更重要吧。」

林守奕別過臉說這句話，沈雪想回應的時候，他已走遠了。

沈雪見大家都忙於聚舊，於是走回化妝間。

穿著長袖蕾絲純白婚紗的她，不是因為怕冷，也不是她不愛美。

而是為了遮掩右手手臀五厘米長的刀疤。

沈雪打開手機屏幕，苦笑地看著七年前沿用到現今的桌布—六人的合照，又忍不住流下溫熱的淚水。

照片中的程海是短頭髮，穿著潮流的服飾，牽著何沬的手。

何沬的短髮不像程海，她是較可愛的曲短髮。沒想到現在的何沬居然留了一把大長直髮。

張亮和倪鋒中間站著的是沈雪，倪鋒是裡面最帥的男生，也是校草。

當時的立智還沒做激光矯視，還架著厚重的眼鏡。

而張亮拍照時沒看鏡頭，目光停留在沈雪的身上。

／

二零零九年

「這三年時間，你們都會在同一個班級，所以要跟同學好好相處啊，別惹事就好了。」林老師一臉嫌麻煩地說。

沈雪的鄰座是倪鋒，那時候他們並不認識。

正確來說，他們五個人也互不相識。

「我叫沈雪，你是倪鋒吧？大家都說你是校草，可我覺得坐我後面的男生比你更帥啊！」

打開話題的是沈雪，開始這七年的緣份也是沈雪。

「那你怎麼不找後面的男生聊天？」倪鋒淡淡地回答，也對沈雪沒有興趣。

男生大概都愛比較被動，讓他們想要接近的女生吧，比如說程海。

「我叫張亮，能叫你小雪嗎？」沈雪沒想過會被他搭訕。

「可以啊！你旁邊的女生呢？叫程海？」

沈雪偷瞄了那女生的課本一眼。

「嗯，很高興認識你們。」

程海說話大方得體，眼睛大而且瞳孔很黑，就像深不見底的黑洞。

在之後的幾節課，他們都沒有專心，只顧著交換電話號碼和聊天。

「四位同學，第一天上課就那麼不專心了嗎？」林老師終於忍不住要罰他們站走廊。

／

除了天氣有點熱，站走廊也沒什麼不好，因為他們更能專心聊天了。

「我說，不如放學後去網吧玩啊！」張亮拍了一下手掌，把程海嚇了一跳。

「我還是第一次被罰站，很緊張，而且學校不是不允許去網吧嗎？」。

「不用擔心，有我們陪你，怕什麼！去就去吧！」沈雪的情緒也激動起來。

「嗯，一起去吧，肯定好玩。」這是倪鋒的第一個笑容。

被罰站後老師也沒特別的話要罵他們，只是強調不能再犯就了事。

放學後，他們跑著去了最接近學校的網吧。

網吧裡被濃濃的煙燻著，要不是能嗅出煙草味道，還以為是火災。

他們盡量選擇裡面的位置，怕被老師發現，到時候就不只是罰站，而是記過了。

其實沈雪很少接觸這種游戲，程海更是完全沒有玩過，所以她們都只是在旁邊默默看著張亮和倪鋒玩。

「快走！林老師來了！」沈雪大喊，張亮馬上關掉了電腦。

可是當倪鋒跑出去時，被老闆喊住了，「還沒付錢呢你們！」。

倪鋒只好趕緊付錢，但是卻趕不上逃跑，快林老師抓住了。

他們見倪鋒太久沒回來不對勁，所以又回到網吧看看。

老闆說他們不夠義氣，留下倪鋒被老師帶走了。

翌日是沈雪先開口道歉的，接著張亮和程海都紛紛道歉。

可是倪鋒仍然沒釋出善意。沈雪想盡辦法逗他開心，又是送牛奶，又是送糖果，但都沒有用，現在的他比昨天更冷淡了。

中午的突撃數學測驗，讓同學們都感到不滿，今天大家都忙於作文，放學前要交，現在整個腦子都是自己的文章吧。

唯獨沈雪昨晚有溫習數學，這些題目對她來說簡單不過。

旁邊的倪鋒看上去就很苦惱，沈雪則偷偷把試卷放近他的桌子。

由於桌子是拼在一起的，所以倪鋒要看的話，那距離就等於看自己的試卷，一定能看到。

可是倪鋒異常地被動，沈雪好幾次用手肘撞他都沒反應。

直到沈雪搶走他的筆才願意看過去。

「你幹嘛？現在測驗啊。」倪鋒只敢用氣聲說話。

「你不是不會做嗎？借給你抄！原諒我！」

沈雪也學他用氣聲說話，話語中也帶著可愛的語氣。

倪鋒忍不住為她的可愛而笑了，抄了幾題大題，也原諒了真誠的她。

「下不為例。」

收試卷的時候倪鋒笑著敲了她的頭一下，旁人看起來他們就是很曖昧的一對。

「放學後一起去玩吧，倪鋒！」張亮把手放在他肩膀上，就像是相識多年的兄弟。

「又想我幫你們結帳啊？算是霸凌嗎？」倪鋒說的時候是臉帶笑容的，看來他已經接受了這群人的熱情。

「那到底去哪玩？」。

「我提議去踏單車，你們有誰不會？」

程海生怕有人反對，所以說出來的話完全沒說服力，但是卻讓人想要遷就她。

「好啊，去吧！可是我不會呢！」沈雪興奮地說出自己的弱項，這份勇氣是她獨有的。

「我教你，我可是單車小王子呢！」張亮的自信也是過人的。

「好，那我以後就能當單車小公主了！」沈雪和張亮都樂在其中。

單車徑上幾乎沒有一個途人，他們無論笑得多大聲，都沒有人理會。

「我怕受傷，你別讓我跌倒啊！」沈雪重覆了這句話好幾次，聽到張亮都煩了，「真不會跌啦，相信我。」。

起初還挺順利的，沒想到沈雪一不留神，便從斜坡直衝而下，把程海都嚇哭了，沈雪自己也認為快要死了，在心裡許了個爸媽要身體健康的願望。

就在她從自行車掉下來之時，出現了一雙強而有力的手，把她抱起來。

「別顧著哭，放手啊！不要理會自行車了，快放手！」

眼看沈雪還捉緊自行車，倪鋒便大聲叫喊。

「我沒死？倪鋒，我是不是還活著？」仍躺在倪鋒懷裡的沈雪激動地問。

「你死了，我也死了，大家都一起死了。」倪鋒逗笑了她。

終於，沈雪學會了踏單車，比誰都更熟練。

「今天有兩位新同學加入我們班，大家歡迎他們吧。」林老師站在兩位新同學的前面，可是高度不足以擋住他們的臉。

「我是，何沬，從隔壁一所名校轉來的，因為成績差，被逼退學了。」

「我是立智，從澳洲回來的，多多指教。」

他倆被安排坐在沈雪和倪鋒的前座，一切就像早已註定，他們的青春裡，一定有彼此。

沈雪主動和前座的立智自我介紹，接著也和何沬聊聊天。

不知道為何，她對這兩個人很感興趣，跟倪鋒他們一樣，也許是她能感覺到，他們會是陪伴一輩子的好朋友。

午飯時間，六個人坐在一張桌子剛剛好，不會像以前一樣有陌生人坐過來。

看到自己喜歡的菜會毫不猶豫地搶走，大家都不會生氣，而是樂在其中，每天都能過著美好的時光。

何沬的性格與沈雪較為相似，她們都是直腸直肚的人，也是個有義氣，勇氣的女孩。

／

程海花了一整晚寫情信給陸東源，他是和程海同班四年的同學。

因為剛入學時程海和陸東源一起遲到，他卻引開老師的注意，讓程海逃過一劫。

自此之後，程海便對陸東源朝思慕想，一向膽小如鼠的她，終於在今天鼓起勇氣向他表白。

「陸…陸東源，可以出來走廊嗎？」程海的臉比紅蘋果更紅。

「哦，好。」陸東源的身高比程海高出二十厘米，所以說話時都低著頭。

「這個請你收下！」走廊上空無一人，即使是程海那種柔弱的聲線，都能變得擲地有聲。

「是信？我能現在看嗎？」陸東源很驚訝，沒想到這女孩子會給他寫信。

「可以。」其實程海沒想過陸東源會即場看，雖然有點尷尬，不過也無法制止。

信中，程海詳細地寫著剛入學那天所發生的事，不求陸東源能給她作出回應，只希望能夠喚起他的回憶，和明白她的心意。

「那件事過了好久呢，謝謝你記得！其實那天發生的事我也有印象，不過你走得太匆匆，我不知道原來是你。」陸東源笑著，一點尷尬的氣氛都沒有，仿佛沒有看到信末那句「我喜歡你」。他也沒作回應，簡單閒聊了幾句，交換家用電話號碼便上課了。

但是程海就特別在意陸東源的想法，終於忍不住告訴了沈雪。

起初沈雪認為陸東源長得那麼帥，一定接受過不少女生的表白，所以才不那麼重視程海的情信。

可是經過何沬的裝不懂調查後，發現陸東源其實不受女生歡迎，原因是看起來太冷酷，讓人難以接近。

所謂裝不懂調查就是，利用何沬是剛轉校來的新生身份，四處查問陸東源的事情，裝作想認識這個人。

不過何沬比一般人更勇敢，直接問陸東源本人，所以得到的消息更準確。

「你該做的事都做了，不要再想了，接下來跟我們玩吧，心情會更好的！」

沈雪拿起書包，往學校天台跑。

何沬和程海都立刻跟上了，倪鋒和張亮看到她們走了，也拉上立智追上去。

「哇！」

站在天台的沈雪對著操場上正在上體育課的同班同學大喊。

「喂，你們不夠義氣啊，翹課也不帶上我們！」

張亮說完也跟著沈雪一起大喊。

立智隨身帶了一瓶玻璃瓶裝可樂，大家坐在地板上輪流離口喝著，最後的空瓶用來玩真心話大冒險。

玻璃瓶停止轉動，瓶口向著倪鋒，他選擇了真心話。轉動的人是沈雪，所以可以問他一個問題。

「你最後悔的事，是什麼？」

沈雪只想到這個讓人好奇的問題。

「應該是沒能聽到媽媽跟我說的最後一句話吧。」

倪鋒的眼神帶著迷茫。

大家都能聽得出，他的媽媽去世了。

「好，那下一個轉玻璃瓶的人就是倪鋒了！」

何沬打破沉重的氣氛。

這次瓶口指向沈雪，沈雪也選擇了真心話。

「那你最後悔的事情呢？是什麼？」

倪鋒重覆沈雪的問題。

「我最後悔的就是剛剛問了你這個問題，讓你想起了不開心的過往。」

沈雪反常地認真。

「你們搞什麼呀，這瓶子只轉向你們，不如你倆自己聊天就好了啊！」

張亮不耐煩，他很想玩這遊戲。

「那我們現在不要轉玻璃瓶了，就指定張亮吧。」

何沬把氣氛緩和了不少，只有沈雪和倪鋒二人還活在沉重的氛圍。

「好，你們隨便問我問題吧，大冒險我也不怕！」

張亮用力拍了自己的胸口，受不住自己的力度而咳嗽了幾遍。

何沬提議張亮跑到操場，跟老師說他翹課了。

「簡單，那要不要問我一個問題？」

張亮得意洋洋的語氣都讓大家反白眼，除了接下來說話的人。

「你喜歡的人是誰？」

立智異常地認真，讓氣氛又沉重了。

「我去操場！」張亮馬上站起來，頭也不回地往樓梯跑。

不消一分鐘，張亮已跑到操場，他被老師發現後沒有逃跑，大家都覺得他挺有膽量。

不過體育老師是個挺嚴厲的訓導主任，所以一定不會輕易放過他，正因如此何沬才提出這個大冒險，沒想到張亮真的願意。

可是誰也不知道，張亮的勇氣不是因為他貪玩，而是為了傳達自己的心意。

張亮站在操場中心，從天台看下去，明顯地阻礙了正在踢足球的同學。

他雙手舉起，揮動數次，確認倚靠在天台圍欄的人看得到他，然後用盡畢生力氣說出不曾後悔的一句話。

忽然一陣強風吹過，張亮的聲音被風吹散，大家都聽不到他說的話。

除了他說這番話的對象，能清楚聽到之外，大家都一臉茫然。

「我喜歡沈雪，很喜歡！」張亮的聲音順風而至沈雪的耳邊。

「張亮！今天放學留堂！」訓導主任一聲下令，張亮便再沒有勇氣反抗，他的勇氣只為了遠處的花朵而生。

／

飯堂內的氣味總是讓人食欲不振，但是卻帶來閒聊的氣氛。

「喂，你說了什麼？」排在張亮後面的倪鋒用托盤撞他的背部。

「我說，我想吃飯。」張亮一臉認真地開玩笑。

「不說就算了。」倪鋒搶走了張亮托盤上的飲料。

何沬和立智早就在老地方吃著飯了，程海被陸東源邀請了一起吃飯，所以今天不跟他們一起。

大家都認為陸東源對程海有興趣，程海很快就成了六人之中第一個談戀愛的人了。

唯獨沈雪，大家都不知道她的去向，只有張亮知道，沈雪是在避他。

從那時候沈雪的眼神他就看得出她並不喜歡他，雖然隔著七層樓的距離，可是用心來觀察的一切都比眼看真實。

直到隔天何沬強行拉著沈雪到飯堂，張亮才終於能和她一如既往地吃飯聊天。

／

「二零零九年的十二月三十一日，六個人一起倒數吧！」張亮舉起汽水罐，示意碰杯。

「必需的啊！總有一天我們會變成碰酒杯的！」何沬高興地站起來，在飯堂當值的老師很是在意他們的行為。

「嗯，大家一起去玩吧！」沈雪也舉起汽水罐。

「各位，對不起，我去不了。」程海尷尬地握著汽水罐，卻不敢舉起。

大家都充滿疑惑地看著程海，看她滿臉通紅，欲言又止的樣子，大家都有默契地耐心等她說出原因。
「陸...陸東源約了我倒數，不能跟你們去，抱歉。」程海緩緩地道出。她似乎不希望得到任何人的回答，所以拿起還剩下不少食物的餐盤站起來。
「慢著！」沈雪拉著程海的手臂，示意她坐下來。
「難得的機會，不如除夕跟我們一起過吧，誰都不希望少了誰，你是我們的一份子啊！」沒想到答話的是平常最沉默的倪鋒。
「但是...」程海顯然比較重視陸東源，「算了吧，別強逼她了。」立智忽然站起來，「這是取決她的個人意願。」
本來大家都為了能聚在外面而興致勃勃，沒想到最後會不歡而散。
／
沈雪坐在學校外的公園，看著噴水池，腦海又浮現張亮上次的表白，偶爾被水花濺到純白的校服，可是她一點也不在意，反而覺得挺清涼。
「一個人坐，不悶？」搭訕的是４Ｂ班的林守奕，他裝扮時髦，性格貪玩，跟沈雪是因為中二時在學校一起戮破開放日的汽球而認識的。那時候他們是同班同學，後來被老師罵了一個下午，還被罰站了一個星期的小息。
「難得一個人的時間，你就別煩我了。」沈雪已經好幾年沒跟他這樣說過話。
「有心事嗎？」林守奕追問，「告訴我吧，我能保守秘密喔。」
「沒事，我回家了。」沈雪拿起放在地上的藍色書包。
「喂！」林守奕喊停她，「二月的開放日，一起玩！」
沈雪沒有記起他所暗示的事，或許是她早已忘了，而且她沒有覺得自己和這個人很熟稔，所以她只是禮貌地回頭一笑，便離開了公園。
／
距離應約時間還有十分鐘，沈雪跟大家約好了五點半在尖沙咀碼頭等，但是現在的她還在為穿著什麼衣服而煩惱。
「別只愛美，今晚很冷的，穿這個吧！」沈雪媽媽把一件黑色羽絨丟在她面前。
「不要呀，很醜！」沈雪二話不說便把黑色羽絨丟走。
「隨便你了，著涼了可別跟我說！」呯！沈雪媽媽用力關上了房門。
最後沈雪穿上了保暖內衣，外面穿著一條藍色連衣裙，配上黑色短靴，背上黑色小單肩包便出門了，她足足遲到了二十分鐘。
「搞什麼呀，睡過頭？」張亮仿佛沒有表白過一樣逗她玩。
「別吵了，我們現在去吃飯？」沈雪整理著還沒梳理好的頭髮。
「附近有一間燒烤店好像不錯，想不想試試？」大家心裡想著立智剛剛從澳洲回來竟然知道這裡有什麼好吃的？
「好，那你帶路。」張亮好像也覺得不對勁，但是大家只好跟著他。
往前走了幾步，發現人流越來越多，他們有點後悔選擇來尖涕咀倒數，不過現在大家都餓得很，沒辦法之下只好留在這裡。
進入立智推介的餐廳後，發現原來他訂了座，大家很是驚訝。
店內人數還算多，剛剛好滿座，在門外還有至少十人在等候，看情況他們應該要等到八點左右吧。
沈雪在店內掃視了一圈，發現了一個熟悉的身影—程海。
這下子立智奇怪的舉動都一目了然，他是跟程海串通好的，沈雪一直等待程海轉過頭來看他們，可是等到上菜，程海也只顧著和身邊的陸東源你一口我一口。
難道程海根本不知道大定都在同一間餐廳？她不是跟立智串通嗎？沈雪一直想不明白。
「你從剛才開始就很奇怪矣，一直看著那邊，有什麼好看？而且你一點東西都沒吃過，身體不舒服？」立智好像已經知道了沈雪發現程海，很緊張地追問她。
「沒事，我沒有很餓，你們吃吧。」沈雪說話時目光還是離不開程海。
「吃點東西，她應該不知道我們在。」倪鋒夾了一塊肉給沈雪，原來他也發現了程海也在場。
「嗯，你說我們該不該逆出來？」沈雪吃著肉塊問他。
「不，我們配合立智吧，他這樣做一定有原因。」倪鋒又夾了一塊肉給她。
張亮雖然不知道他們在說些什麼，可是看到倪鋒不斷夾肉塊給沈雪，他也不想輸給倪鋒，所以隔著最遠的距離的他也堅持夾東西給沈雪。
沈雪明白張亮的用意，可是這樣讓夾在中間的何沬很尷尬，所以沈雪提議張亮夾食物給何沬，張亮沒有給何沬夾食物，但總算是停止給沈雪食物了。
「我們結帳！」大家都還沒吃完，立智便忽然說要結帳。
「我們還在吃呢，你幹什麼啊？」何沬忍不住問他。
「走吧走吧，要佔位子了，倒數啊！」現在還是七點半，大家也說好吃完飯後去逛街的。
「你那麼趕時間不如你先去吧，我們吃完再去找你啦！」張亮也不想那麼快就走，重點是他還沒吃飽。
「那我先去佔位子，張亮你有電話吧？我一會打電話給你！」立智看上去真的很趕時間。
沈雪和倪鋒不約而同看向程海和陸東源的桌子，果然他們已經走了，立智要追上去。
大家都吃飽了以後，去逛了逛街，吃了甜品，才想起立智離隊了一小時仍然沒有打電話來。
「張亮，你打電話給立智吧，我有點擔心他。」沈雪在張亮後面叫停他。
張亮沒有說造，只是拿出電話給沈雪，要她自己打過去。
在沈雪準備撥號之際，倪鋒捉住了沈雪的手，「立智在前面，過去！」
／
「為！為甚麼你會在這裡？」程海好像犯罪後被抓到般緊張。
「大家都來這裡跨年，既然我們這麼巧，不如一起走？」立智說話時故意不看陸東源。
看到程海臉有難色，明顯表示她根本不希望跟大家一起行動。
「好提議，反正這裡人那麼多，既然遇到認識的人，那就一起跨年吧。」沒想到陸東源會對立智如此友善，當他發現其他人就站在不遠處時，還招手邀請他們。
大家都顯得格外尷尬，多出一個人，總不能像平常一樣玩得自在。
沈雪明白，是立智為了能讓大家都一起倒數而不用讓程海為難，做了很多準備，雖然不知道他這些資訊從何而來，但是大家都心存感激。
同時，何沬看得出程海的眼眸比平常更孤單，她已經不是個開朗的女孩，現在更加顯得寂寞，或許她根本不想被這麼多個
電燈泡打擾，雖然她沒有向大家正式宣佈，但是從她和陸東源那十指緊扣的手看得出，他們在一起了。
「十！九！八！七！」張亮和立智和途人一起大聲喊著，「三！二！一！」沈雪聽到站在旁邊的程海輕聲細語地數著，好像有甚麼意思藏在話中。
「我們能不能約定，以後每年也一起倒數啊！」張亮在嘈雜的人群中大聲喊出這句話，「一定能啊，約定好，誰也不能反口！」倪鋒右手搭著他的肩膀，不知道甚麼時候左手也搭了在沈雪的肩膀上。
程海和陸東源擁抱得很緊，何沬和立智也笑得比煙花更燦爛，沈雪，倪鋒和張亮三人仍保持著同一個狀態，流露出喜悅的神情。
在喧鬧的夜城中，情侶的眼中可能整個世界只有兩個人，也很安靜。
在遠處，有一目光停留在沈雪的身上很久很久，甚至跨越了一年。
即使沈雪混進人群中，他也能一秒抄出她，對他而言，沈雪的存在就是一顆天上最光最亮的星星，夜空多黑暗，她就越是光亮。
大家在心裡都默默許了個願，無論會否實現，他們都在這刻如此真心真意過。
記住要共最美的人分途享每個夜晚。—程海＆陸東源

沈雪說：「在濃厚的火藥味道下，我還嗅到名為青春的氣味。」

「現在你還覺得張亮比我帥嗎？」倪鋒臉上無光，恍如沒有靈魂的驅殼。

二人站在空無一人的教室，黃昏使教室的氣氛浪漫。

教室變得暖和，大概過多一會兒，天色便會慢慢黑起來，到時候校工便會鎖門。

「你為甚麼這樣問？」沈雪不懂，而倪鋒雖然較平日有點失色，但仍無礙他的帥氣。

沈雪呆著想了好久，還是不知道該說甚麼回應他，。

她沒預料過倪鋒會記得她當時的話，她不好意思說那只是她隨口說的話。

「我很喜歡你，做我女朋友吧。」一波未平一波又起，平日沉默寡言的倪鋒竟然如此大膽。

此時，天色已漸暗，但是他們仍沒有離開的意願。

「倪鋒，我也很喜歡···」

／

「沈雪你還不起床就要遲到了，我會把你的早餐吃光！」

沈雪媽媽喜歡在罵人的時候帶點幽默。

「原來是夢啊。」

沈雪發現剛剛讓自己心跳加速的場景原來只是夢。

雖然沒有睡飽，但是沈雪今天格外精神，不但沒有遲到，還趕得上看一會兒學生壁報。

校草一欄還是倪鋒的學生照片，一般來說所有人拍證件照片都會顯得不像平常的自己，唯獨是倪鋒，怎樣拍也很帥。

校花一欄一直空著，大概是女生之間的妒忌心很重吧，即使實際上並不是，她們也會默認校花和校草是一對的。

回到教室，沈雪蘊釀了一段時間才敢坐在冰冷的椅子上。

「喂，沈雪幫我拿一下報紙。」倪鋒指著擺放在教師桌上的報紙。

每個星期一，都是派報紙的日子，同學們需要在老師來之前預先拿好，不然會被罰站。

因為要在早會時間全校同步看，為免造成混亂，才設定這個規則。

雖然設定了這個奇怪的規則，但是仍有人是懶惰得不願意自己去拿，由其是在寒冷的天氣，沈雪旁邊便有一個例子。

「哦，下週換你拿給我。」

沈雪看著倪鋒時，不禁想起昨晚的夢境，臉紅起來。

「小雪，幫我和程海拿啊！」

張亮見有人站起來，不管是誰都會這樣要求。

「還有我們！」何沬和立智比沈雪坐得更前，可想而知寒冬讓懶惰給逼出來的程度有多大。

「你們的懶惰癌沒得救了。」

沈雪邊說邊把報紙派發給他們。

在早會閱讀報紙期間，沈雪很自然地往倪鋒的方向看過去，好幾次好像被他發現了。

對望了幾秒後，沈雪覺得自己滿臉通紅，整個早會都沒有好好專心看報紙。

老師總像會讀心術，專門挑選沒有專心的同學來問問題。

「沈雪，這份報紙你看完了沒？」

只要林老師看完，就不管同學是否看完也會開始提問。

「我沒看完。」

沈雪根本還未開始讀。

「那，倪鋒呢？」

林老師說出倪鋒時，沈雪的心不禁加速起來。

「嗯，但我覺得沒有甚麼特別需要說。」

倪鋒沒等林老師回應就坐下來，眼神無意中在滿臉通紅的沈雪臉上掠過。

不要再想昨天那個夢了！—沈雪心裡祈禱。

林老師很生氣，可是面對著平常不惹事生非的學生，她也說不出甚麼罵人的話。

「那我們來討論一下開放日的事宜，誰自願當工作人員？」

全班陷入沉默，從來都沒有人願意幫忙。

「那老師自己選了喔，剛剛不能回答老師問題的沈雪和倪鋒，你們就幫老師佈置全校的裝飾吧。」

林老師忽發其想，用這件事來罰他們。

「慢著！全校的裝飾？我們兩個人怎麼可能完成啊！」

沈雪站了起來，用力拍了自己的桌子。

倪鋒看著她的眼神似是在說冷靜點，可是沈雪沒有理會，對於不公平的事情沈雪比誰都要執著。

立智和何沬見狀，打了一個眼色，兩人同時站起來。

「老師，我們也幫忙！」

張亮也發揮他的義氣，一同站起來，連最膽小的程海也悄然站了起來。

「你們···」

沈雪沒想到自己身邊的朋友有如此義氣，讓她感到自豪。

「好，六個人啊，你們從今天開始，每天放學都要留下來佈置！」

林老師看到他們的團結，更加生氣。

「知道！」

六人異口同聲說出，眾人相視一笑，整個氛圍瞬間變得輕鬆愉快。

／

小息時，沈雪又去了看學生壁報的校草一欄，聚精會神地看倪鋒臉上的每一吋。

在沈雪夢中的倪鋒，就像照片中的他，帥氣仍在，但是眼神空洞。

沈雪的脖子忽然感到一陣冰涼，轉頭一看發現是倪鋒的手。

他的臉容簡直和沈雪夢中的他一模一樣，臉紅和心跳加速已經不能盡顯沈雪此刻的緊張感。

「你···你怎麼在這裡？你···你很早就站在這兒了？你···你為甚麼不叫我啊？你！」

沈雪驚慌失措之時，倪鋒沒等她說完便把她抱入懷裡。

在沈雪眼中，倪鋒是自己的好朋友，一輩子的好朋友。

可是現在她回想起來，踏單車那天的倪鋒比誰都更快救自己，那時候看著她的目光是如此的真誠。

沈雪卻從沒察覺那個眼神，原來意味著不可訴說的秘密。

沈雪待在倪鋒的懷裡，不願意離開，也不捨得放手。

她知道人生中所有機會都只得一次，即使他們不是戀人，也盡可能多抱一秒中。

「你覺得張亮比我好嗎？」

聲音從沈雪的身後傳來，現在他們就像程海和陸東源倒數那時一樣抱得很緊。